/* XMSG: Placeholder text in chart when there is no data */
"No Data" = "데이터 없음";

/* XBUT: Save action in inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Save" = "저장";

/* XBUT: Re-enter action available in saved state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Re-enter Signature" = "서명 다시 입력";

/* XBUT: Clear action of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Clear" = "지우기";

/* XBUT: Cancel action of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Cancel" = "취소";

/* XTIT: Title of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Signature" = "서명";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Tap to Sign" = "눌러서 로그인";

/* XACT: The accessibility label for the signature area */
"Signature Area" = "서명 영역";

/* XACT: The accessibility hint for the signature area */
"Double tap and drag to sign" = "두 번 누른 후 끌어서 서명";

/* XACT: The accessibility label for the signature image */
"Signature Image" = "서명 이미지";

/* XACT: The accessibility label for the signature line */
"Signature Line" = "서명란";

/* XACT: The accessibility label for the mandatory field */
"Required Field" = "필수 필드";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Canceled" = "취소됨";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Next" = "다음";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Ok" = "확인";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Status" = "상태";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"User canceled Onboarding" = "사용자가 온보딩을 취소했습니다.";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Without consent you will not be able to continue onboarding." = "동의하지 않으면 온보딩을 계속할 수 없습니다.";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Give Consent" = "동의";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Quit" = "종료";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Back" = "뒤로";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Step" = "단계";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"of" = "/";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Are you sure you want to quit the onboarding process?" = "온보딩 프로세스를 종료하시겠습니까?";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Want Data Privacy?" = "개인정보 보호를 원하십니까?";

/* XBUT: Action available in inactive state of inline signature form cell, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/in-line-signature-form-cell/#behavior-and-interaction */
"Be wise about your data" = "데이터에 대해 주의하십시오.";

/* XBUT: Not Now action title in UserConsentForm */
"Not Now" = "나중에";

/* XBUT: Allow action title in UserConsentForm */
"Allow" = "허용";

/* XBUT: Deny action title in UserConsentForm */
"Deny" = "거부";

/* XBUT: Agree action title in EULAView */
"Agree" = "동의";

/* XBUT: Disagree action title in EULAView */
"Disagree" = "동의 안 함";

/* XMSG: Placeholder text in DataTable for loading state */
"Loading..." = "로드하는 중...";

/* XMSG: Placeholder text in DataTable when there is no data */
"There is nothing to display yet" = "아직 아무것도 표시되지 않았습니다.";

/* XBUT: Default duration foramtter in DataTable */
"%d Hrs %d Min" = "%d시간 %d분";

/* XBUT: Done action in keyboard toolbar for a Textfield in DataTable */
"Done" = "완료";

/* XBUT: Error messages shown to users in DataTable */
"There are %d errors in the data table." = "데이터 테이블에 %d개의 오류가 있습니다.";

/* XBUT: voice over label for row header in DataTable */
"row header" = "행 헤더";

/* XBUT: voice over label for row %d in DataTable */
"row %d" = "행 %d";

/* XBUT: voice over label for column %d in DataTable */
"column %d" = "열 %d";

/* XBUT: voice over label for cell type of `leading accessory` in DataTable */
"leading accessory" = "선행 액세서리";

/* XBUT: voice over label for cell type of `trailing accessory` in DataTable */
"trailing accessory" = "후행 액세서리";

/* XBUT: voice over label for cell type of `text` in DataTable */
"text" = "텍스트";

/* XBUT: voice over label for cell type of `image` in DataTable */
"image" = "이미지";

/* XBUT: voice over label for cell type of `date` in DataTable */
"date" = "날짜";

/* XBUT: voice over label for cell type of `time` in DataTable */
"time" = "시간";

/* XBUT: voice over label for cell type of `duration` in DataTable */
"duration" = "기간";

/* XBUT: voice over label for cell type of `list item` in DataTable */
"list item" = "리스트 항목";

/* XBUT: voice over label for row selection status in DataTable */
"selected" = "선택됨";

/* XBUT: voice over label for row selection status in DataTable */
"not selected" = "선택되지 않음";

/* Default value for DateTimePicker */
"No date selected" = "선택된 날짜 없음";

/* XBUT: calendar time component label */
"Time" = "시간";

/* XBUT: slider default value label formatter for integer */
"Value: %d" = "값: %d";

/* XMSG: a toast message for read-only cell in DataTable */
"Tapped cell is read-only." = "탭한 셀은 읽기 전용입니다.";

/* Default hint text for Read-only Field for NoteFormView and TextFieldFormView */
"Read-only field" = "읽기 전용 필드";

/* Default error text for when the character count reaches the maximum limit for NoteFormView and TextFieldFormView */
"No more characters remaining" = "더 이상 남아 있는 문자가 없습니다.";

/* Default error text for when the character count exceeds the maximum limit for NoteFormView and TextFieldFormView */
"Reduce the number of characters" = "문자 수를 줄이십시오.";

/* XBUT: voice over label for decrement action in stepper */
"Stepper decrease" = "스테퍼 감소";

/* XBUT: voice over description for decrement action in stepper */
"Decrease the value by %d" = "%d만큼 값 감소";

/* XBUT: voice over label for increment action in stepper */
"Stepper increase" = "스테퍼 증가";

/* XBUT: voice over description for increment action in stepper */
"Increase the value by %d" = "%d만큼 값 증가";

/* XBUT: voice over label for test field in stepper */
"Select specific value" = "특정 값 선택";

/* XBUT: View all action in MenuSelection */
"View All (%d)" = "모두 보기(%d)";

/* XACT: RatingControl accessibility label */
"%d out of %d stars" = "별 %d개 중 %d개";

/* XBUT: timeline preview component see all label */
"See All (%d)" = "모두 보기(%d)";

/* XACT: Timeline preview item accessibility label */
"Item %d of %d" = "항목 %d/%d";

/* XBUT: timeline preview component timestamp label */
"Today, %d" = "오늘, %d";

/* XFLD: RatingControl value label format */
"%d of %d" = "%d/%d";

/* XFLD: RatingControl review count format */
"%d reviews" = " %d개 리뷰";

/* XFLD: RatingControl review count over ceiling format */
"%d+ reviews" = "%d+ 리뷰";

/* XACT: RatingControl accessibility label */
"Rating Control %d of %d" = "평점 관리 %d/%d";

/* XACT: read-only RatingControl accessibility label: rating with review count */
"Rating Control, rating %d of %d, %d reviews" = "평점 관리, 평점 %d/%d, %d개 리뷰";

/* XACT: read-only RatingControl accessibility label: average rating only */
"Rating Control, average rating %.1f of %d" = "평점 관리, 평균 평점 %.1f/%d";

/* XACT: read-only RatingControl accessibility label: average rating with review count */
"Rating Control, average rating %.1f of %d, %d reviews" = "평점 관리, 평균 평점 %.1f/%d, %d개 리뷰";

/* XACT: read-only RatingControl accessibility label: average rating with review count over ceiling */
"Rating Control, average rating %.1f of %d, %d plus reviews" = "평점 관리, 평균 평점 %.1f/%d, %d개 + 리뷰";

/* XBUT: View all messages in message banner sheet */
"All" = "모두";

/* XBUT: messages count in the message banner sheet */
"Messages (%d)" = "메시지(%d)";

/* XBUT: view details in the message banner */
"View Details" = "세부사항 보기";

/* XBUT: view different message in the message banner sheet item */
"View %@" = "%@ 보기";

/* XBUT: banner message type desc, message */
"message" = "메시지";

/* XBUT: banner message type desc, information */
"information" = "정보";

/* XBUT: banner message type desc, confirmation */
"confirmation" = "확인";

/* XBUT: banner message type desc, warning */
"warning" = "경고";

/* XBUT: banner message type desc, error */
"error" = "오류";

/* XBUT: banner message type desc in plural form, messages */
"messages" = "메시지";

/* XBUT: banner message type desc in plural form, informations */
"informations" = "정보";

/* XBUT: banner message type desc in plural form, confirmations */
"confirmations" = "확인";

/* XBUT: banner message type desc in plural form, warnings */
"warnings" = "경고";

/* XBUT: banner message type desc in plural form, errors */
"errors" = "오류";

/* XBUT: Reset action of filter feedback bar, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/filter-feedback-bar/#behavior-and-interaction */
"Reset" = "재설정";

/* XBUT: Apply action of filter feedback bar, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/filter-feedback-bar/#behavior-and-interaction */
"Apply" = "적용";

/* XTIT: The alert message for `ListPickerDestination` pulldown dismissal */
"Are you sure you want to discard your selections?" = "선택사항을 무시하시겠습니까?";

/* XBUT: The alert Discard Changes action title for `ListPickerDestination` pulldown dismissal */
"Discard Changes" = "변경사항 무시";

/* XBUT: The alert Keep Editing action title for `ListPickerDestination` pulldown dismissal */
"Keep Editing" = "계속 편집";

/* XBUT: The \"Select All\" button title on the List Picker header */
"Select All" = "모두 선택";

/* XBUT: The \"Deselect All\" button title on the List Picker header */
"Deselect All" = "모두 선택 해제";

/* XBUT: The \"Selected\" title on the List Picker header */
"Selected" = "선택됨";

/* XACT: The accessibility hint for Text Input Views, editable */
"Text field, Double tap to edit" = "텍스트 필드, 더블 탭으로 편집";

/* XACT: The accessibility hint for Text Input Views, editing */
"Text field, is editing" = "텍스트 필드, 편집 중";

/* XACT: The accessibility hint for Text Input Views, editing, with clear button */
"Text field, is editing. Double tap to clear text" = "텍스트 필드, 편집 중. 더블 탭으로 텍스트 지우기";

/* XACT: The default accessibility label for the custom action in TextFieldFormView if none was specified */
"Custom Action" = "사용자 정의 액션";

/* XBUT: Error messages shown to users in DocumentScannerView */
"Failed to create PDF page from images" = "이미지에서 PDF 페이지를 생성하지 못했습니다.";

/* XBUT: Cancel message shown to users in DocumentScannerView */
"User cancelled the scan" = "사용자가 스캔을 취소했습니다.";

/* Progress Indicator accessibility label: processing */
"Processing" = "처리 중";

/* Progress Indicator accessibility label: loading pausable with indicator progress */
"In progress with option to pause, %.0f" = "처리 중(일시 중지 옵션 있음), %.0f";

/* Progress Indicator accessibility label: loading stoppable with indicator progress */
"In progress with option to stop, %.0f" = "처리 중(중지 옵션 있음), %.0f";

/* Progress Indicator accessibility label: progress halted with indicator progress */
"Progress halted, %.0f" = "진행 중단됨, %.0f";

/* XACT: Slider accessibility label */
"This is %@ slider whose maximum value is %@ and minimum value is %@" = "최대값이 %@이고 최소값이 %@인 %@ 슬라이더입니다.";

/* XACT: Slider accessibility value */
"Current value is %@" = "현재 값은 %@입니다.";

/* XACT: Range Slider lower thumb accessibility label */
"lower range slider thumb, current value is" = "하한 슬라이더 썸, 현재 값:";

/* XACT: Range Slider lower thumb accessibility hint */
"you can swipe up or down to change the lower value" = "위쪽이나 아래쪽으로 쓸어넘겨서 하한 값을 변경할 수 있습니다.";

/* XACT: Range Slider upper thumb accessibility label */
"upper range slider thumb, current value is" = "상한 슬라이더 썸, 현재 값:";

/* XACT: Range Slider upper thumb accessibility hint */
"you can swipe up or down to change the upper value" = "위쪽이나 아래쪽으로 쓸어넘겨서 상한 값을 변경할 수 있습니다.";

/* XACT: Single editable Slider thumb accessibility label */
"slider thumb, current value is" = "슬라이더 썸, 현재 값:";

/* XACT: Single editable Slider thumb accessibility hint */
"you can swipe up or down to change the value" = "위쪽이나 아래쪽으로 쓸어넘겨서 값을 변경할 수 있습니다.";

/* XACT: Single Slider accessibility label */
"This is a slider, the minimum value is %@ and the maximum value is %@" = "최소값이 %@이고 최대값이 %@인 슬라이더입니다.";

/* XACT: Range Slider accessibility label */
"This is a range slider, the minimum value is %@ and the maximum value is %@" = "최소값이 %@이고 최대값이 %@인 범위 슬라이더입니다.";

/* XACT: Single editable Slider accessibility label */
"This is a slider that is editable, the minimum value is %@ and the maximum value is %@" = "편집할 수 있는 슬라이더입니다. 최소값은 %@이고 최대값은 %@입니다.";

/* XACT: Single non-editable Slider accessibility label */
"This is a slider that can't be edited, the minimum value is %@ and the maximum value is %@" = "편집할 수 없는 슬라이더입니다. 최소값은 %@이고 최대값은 %@입니다.";

/* XACT: Range editable Slider accessibility label */
"This is a range slider that is editable, the minimum value is %@ and the maximum value is %@" = "편집할 수 있는 범위 슬라이더입니다. 최소값은 %@이고 최대값은 %@입니다.";

/* XACT: Range non-editable Slider accessibility label */
"This is a range slider that can't be edited, the minimum value is %@ and the maximum value is %@" = "편집할 수 없는 범위 슬라이더입니다. 최소값은 %@이고 최대값은 %@입니다.";

/* XACT: Single editable Slider Text Field accessibility label */
"slider value text field" = "슬라이더 값 텍스트 필드";

/* XACT: Range editable Slider Lower Value Text Field accessibility label */
"lower value text field" = "하한 값 텍스트 필드";

/* XACT: Range editable Slider Upper Value Text Field accessibility label */
"upper value text field" = "상한 값 텍스트 필드";

/* XACT: Editable Slider Text Field accessibility hint */
"You can double tap to input a specific value" = "두 번 눌러서 특정 값을 입력할 수 있습니다.";

/* XACT: Editable Slider Text Field accessibility value */
"current value is %@" = "현재 값은 %@입니다.";

/* XACT: Range Editable Slider accessibility value */
"current lower value is %@, upper value is %@" = "현재 하한 값은 %@이고, 상한 값은 %@입니다.";

/* XTIT: Title of step progress indicator, see https://experience.sap.com/fiori-design-ios/article/step-progress-indicator/#adaptive-design */
"All Steps" = "모든 단계";

/* XMSG: AI Notice message */
"Suggested by AI. Verify before use. " = "AI에 의해 제안되었습니다. 사용하기 전에 확인하십시오. ";

